涵蓋幼園小學 國教取代宗教

節錄

涵蓋幼園小學 國教取代宗教

■講述利瑪竇來華傳教的打油詩指「天主給中國人和諧心」。

【本報訊】《踏上星光途》小一至小六教材共有58篇課文，當中有39篇的課程目標含有「中國」或「國族」字眼，涉及教導中國先賢例子和愛國等，例如「天主愛中國」的課程目標包括教學生愛中國人身份，「關心我民族」則包括以合適的行動去關心國家民族。中學生行動籌備平台發言人鄭家朗認為，教材國民教育比例或已取代了宗教部份，將愛國與有道德畫上等號。

相關新聞：天主教課本「耶穌召叫岳飛精忠報國」 內容媚共 信徒聲討

根據教材序言，宗教及道德教育課程發展中心2006年成立，。。。。。

課程目標「重和諧」

網站顯示，《踏上星光途》小一至小六教材共58篇課文，有39篇的課程目標有「中國」或「國族」字眼，當中以教授中國先賢和中國傳統例子為主，亦包括愛國、國族、認識中國文化和歷史等。

相關新聞：中共軟禁地下教會神父

其中，「天主愛中國」。。。。。。

中心同時有編寫幼稚園教材，其中幼稚園高班上冊的「天主愛中國人」課文中，幼童也要學習尊重中國國旗及國歌，以及喜歡自己是中國人。

鄭家朗質疑，課程中國民教育部份已取代宗教部份，。。。。。。